- senden/empfangen Nachrichten an/von Brokern
- topic
	- = queue mit eindeutigem Namen
	- gebäude/adresse/wohnung/lichtschalter
- subscribe
	- zu *genau einem* Topic möglich
	- wildcards:
		- `#` = alle topics AB dieser Hierarchieebene
			- gebäude/adresse/wohnung1/# = alle sensoren in wohnung 1
		- `+` = alle topics dieser Art
			- gebaeude/adresse/+/lichtschalter
			 - alle Lichtschalter von wohnung1
	- bei System-Design muss auf Konzept der permanenten TCP Verbindung geachtet werden
	- Broker muss "retained-messages" Konzept unterstützen (speichert letzte Nachricht pro Topic) falls client "goes away"